急症室超負荷 病人上病房要等24小時

【Now新聞台】今年夏季流感高峰期提早出現而且較嚴重，公立醫院急症室持續超負荷，病人上病房要等24小時。政府與醫管局推出短期措施，包括邀請衞生署醫生支援，希望提高服務量，紓緩前線壓力。

沙田威爾斯親王醫院急症室輪候時間要超過8小時，伊利沙伯醫院非緊急病人都要等候超過7小時。急症室更放滿病床，病人輪候上病房平均要等候超過24小時。內科病房也要加病床，臨時加設的病床就放置在屏風後面，而威院的內科病房全條走廊都放滿病床。另一邊病房，病床同樣放出走廊，醫護人員工作都有困難。

醫管局最新數字顯示，15間醫院的內科病床全部都超出負荷，當中威院超出近三成。兒科病床方面，屯門醫院情況最嚴重，其次是威爾斯親王醫院。

食物及衞生局與醫管局開會後提出多項短期措施，亦會加強安老院的社康護理服務，讓醫護在院舍處理較輕微的個案，避免入院，並要求社署協助跟進可以出院的長者，令病床流轉得更快。